雖然基因研究的發現在很大程度上得到了跨大西洋奴隸貿易的既定敘事和歷史記錄的支持，但也存在不一致之處。 為什麼這麼多非裔美國人有尼日利亞血統|Uwagbale Edward-Ekpu |020年8月10日|Quartz 
 事實上，立法者在該州成立兩年後就通過了《逃亡奴隸法案》(Fugitive Slave Act)，為奴隸迴歸奴隸主創造了法律機制。 薩克拉門託報道:賠款法案向前推進Sara Libby和Jesse Marx | 2020年7月31日|聖地亞哥之聲 
 19世紀上半葉，參議院是南方的堡壘，儘管北方人口優勢不斷擴大，但蓄奴州和自由州數量相當。 參議院一直偏愛小州。 只是到目前為止對共和黨沒有幫助。 |李·德魯特曼(drutman@newamerica.org) | 2020年7月29日|FiveThirtyEight 
 共和黨是林肯的黨，是解放奴隸的黨。 美國(和國際足聯)應該支付賠款嗎? (第426集)Stephen J. Dubner | 2020年7月16日|魔鬼經濟學 
 根據各種估計，在最高的5萬人口中，有近1.7萬人是奴隸——他們不僅在家庭中工作，還在港口和倉儲設施中工作。 Ostia Antica:古羅馬港口城市的重建和歷史|Dattatreya Mandal | 2020年4月14日|歷史的領域 
 給一個瘋子藝術上的否決權，我們就屈從於一個奴隸的心態。 索尼黑客和美國的懦弱向恐怖投降|大衛·凱斯| 2014年12月19日|每日野獸 
 在《聖經》中，摩西確實殺了一個人——一個正在毆打以色列人的埃及奴隸主。 克里斯蒂安·貝爾:一個人的摩西是另一個人的恐怖分子|坎迪達·莫斯，喬爾·巴登| 2014年12月7日|每日野獸 
 今年麥昆憑藉他的第三部電影《為奴十二年》斬獲三項奧斯卡獎(包括最佳影片獎)。 特納獎變軟了嗎? David Levesley | 2014年12月2日 
 在接下來的一個半小時裡，我心甘情願地成為了我通過一個朋友認識的半職業主人的性奴隸。 鞭打它:一個施虐狂的秘密|賈斯汀·瓊斯| 2014年11月25日|每日野獸 
 在黑人社區內部，奴隸心態仍在鬥爭中。 Herbie Hancock推出|David Yaffe | 2014年11月8日|DAILY BEAST 
 加利納斯，非洲西部著名的奴隸工廠，被利比里亞共和國收購。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 如果他對我的幸福漠不關心，對我愛的女人不公正，我就不再為他做奴隸了。 他們面前的世界|蘇珊娜·穆迪 
 儘管巴西的奴隸數量非常多，但卻沒有所謂的奴隸市場。 一個女人的環球旅行|艾達·菲佛 
 在巴西，奴隸貿易十分猖獗; 在古巴，它的程度和恐怖程度都是無可比擬的。 布萊克伍德愛丁堡雜誌，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各種 
 1813年，里約熱內盧的法庭和英國就奴隸貿易問題發生了一些爭執。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆